<?xml version="1.0" ?><section version="5.0" xml:id="arch-guide-hybrid-operational-considerations" xml:lang="zh" xmlns="http://docbook.org/ns/docbook" xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
    <?dbhtml stop-chunking?>
    <title>运营因素</title>
    <para>混合云的部署有着复杂操作的挑战。有好多种因素会影响到每个云部署的方法需要被考虑，以及用户和运维人员在每个云中的互操作性。不是所有的云提供商提供一样的实现基础设施组件，这就会导致互操作性的兼容性，无论是负载还是一个特别的云管理平台(CMP)。不同的云提供商提供不同级别的集成，且相互竞争。</para>
    <para>当选择一个云管理平台时，其中一个最重要的因素考虑就是监测。 获得有价值的洞察每个云是获得所有云整体视图的关键。在现有的CMP中选择的话，决策的条件有，它是否支持监测所有的云平台，是否有兼容的API可用于查询必要的信息。一旦所有的关于云的信息能够被收集和存储在一个可搜索的数据库中，数据可以被离线操作，负载就不会受到特别的影响。</para>

    <section xml:id="agility">
      <title>敏捷性</title>
    <para>实现一个混合云解决方案须提供应用跨不同的云环境和技术的可用性。这种可用性是激活在任何一个单一的云环境中发生灾难时仍然可用。每个云都得提供在发生容量问题或在某单个云中完全失效的情况下能够快速的创建新的实例。</para>
    </section>

    <section xml:id="application-readiness-hybrid">
      <title>应用准备</title>
    <para>理解应用负载将被部署到跨混合云环境中的类型显得非常重要。依赖于可用性的底层基础设施的企业级负载不是为运行在OpenStack而设计的，尽管这些类型的应用可以运行在OpenStack云中，如果应用没有基础设施失效后的容错，那么显然就需要运维人员手动介入来恢复。云负载，尽管时刻牢记失效容错的设计以及应用的SLA也不会和底层基础设施捆绑在一起。理想情况下，云应用将会被设计为当整个机架甚至数据中心的基础设施都失效的情况下可以恢复。</para>
    </section>

    <section xml:id="upgrades">
      <title>升级</title>
    <para>如果一公有云已经部署，就无须去考虑升级的事情。一定要检查正在使用的所有公有云提供商他们所宣传的SLA。</para>
      <note>
        <para>在规模较大时，尽管他们提供非常高百分比的在线时间，但更加关心负载必须在短时间内能够被恢复。</para>
      </note>
    <para>当更新私有云部署时，务必小心谨慎，采用增量的变化最小化失误，同时提供回滚或继续往前的能力，当使用持续交付模式时。</para>
    <para>另外一个需要考虑的是，升级CMP需要完成任何混合云升级的协同，这对于当任何时候API变动时是必要的，用于支持新的功能的一个云的解决方案。</para>
    </section>

    <section xml:id="network-operation-center-noc">
      <title>网络操作中心</title>
    <para>当为一个混合云环境规划网络运维中心(NOC)时，认识到哪里是每个基础设施控制驻留点很重要。如果云的显著部分是由外部管理系统来管理的，就得准备好一下子不能变更所有或大多数的计划时间做不到的情形。另外，冲突的情况也会上升，多个供应商对于基础设施管理和暴露的方法是有不同的视野的。这会导致延迟找到根本原因，分析其中，每个供应商都会坚持对其他供应商撒谎。</para>
    <para>确保到位的结构使两个云的联网的连接，以形成一个集成的系统是很重要的，头脑中切记切换的状态，那些切换必须不仅保证尽可能的可靠还得包括尽可能的保持最小延迟，以确保整个系统拥有最佳性能。</para>
    </section>

    <section xml:id="maintainability">
      <title>可维护性</title>
    <para>操作混合云是一个非常信赖第三方系统和流程的情况，结果就是对混合云环境的各个环节失去控制，其实也没有必要可能将所有系统保持适当的维护。取而代之的是，用户必须准备好放弃负载且在改进的状态下再生成一次。已经部署完成一个混合云，为上述情形提供敏捷方法，允许迁移负载到替代的云中以响应针对云的特殊问题。</para>
     </section>
</section>